// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [{
  numb: 1,
  question: "क्रूरम् + अप्रियवादिनम्",
  answer: "क्रूरमप्रियवादिनम्",
  options: [
    "क्रूमप्रियादिनम्",
    "क्रूरमप्रियवदिनम्",
    "क्रूरमप्रियवादिनम्",
    "क्रूमप्रियावदिनम्"
  ]
},
{
  numb: 2,
  question: "'सफलता' इत्यर्थे किं पदं प्रयुक्तम् ?",
  answer: "सिद्धिः",
  options: [
    "क्रूरम्",
    "सिद्धिः",
    "उग्रम्",
    "स्वभावः"
  ]
},
{
  numb: 3,
  question: "'अत्युग्रम् उलूकम्' अनयोः पदयोः विशेषणपदं किम्? ",
  answer: "अत्युग्रम्",
  options: [
    "अति",
    "उग्रम्",
    "अत्युग्रम्",
    "उलूकम्"
  ]
},
{
  numb: 4,
  question: " 'राजानम्' इति पदस्य पर्यायपदं किम् ",
  answer: "नृपतिम्",
  options: [
    "नृपतिम्",
    "नृपः",
    "नृपतिः",
    "नु"
  ]
},
{
  numb: 5,
  question: "गन्तुम् + इच्छन्ति",
  answer: "गन्तुमिच्छन्ति",
  options: [
    "गन्तुमिच्छति ",
    "गन्तुमिच्छ",
    "गन्तुमिच्छन्ति",
    "गन्तुमिच्छति "
  ]
},
{
  numb: 6,
  question: "सर्वे पक्षिणः किमर्थम् गन्तुम् इच्छन्ति ?",
  answer: "सज्जायै",
  options: [
    "रक्षायै",
    "सज्यै",
    "श्रुत्वा",
    "सज्जायै"
  ]
},

{
  numb: 7,
  question: "कः + चित्",
  answer: "कश्चित्",
  options: [
    "काशीत ",
    "कश्चित्",
    "क्चित् ",
    "कषित  "
  ]
},

{
  numb: 8,
  question: "दिवा + अन्धस्य + अस्य",
  answer: "दिवान्धस्यास्य",
  options: [
    "दिवादन्स्",
    "दिवान्स्यास्य",
    "दिवान्धस्यास्य",
    "दिवादन्स्यास्य"
  ]
},

{
  numb: 9,
  question: "स्वभाव + रौद्रम् + अति + उग्रम्",
  answer: "स्वभावरौद्रमत्युग्रं:",
  options: [
    "स्वभावरौद्रमत्युग्रं:",
    "स्वभावरौद्रमत्यु",
    "स्वभावरौद्मत्युग्रं",
    "स्वभवरौद्रमत्युग्रं:"
  ]
},
{
  numb: 10,
  question: "गहननिद्रायां कः स्वपिति?",
  answer: "उलूक:",
  options: [
    "शीतले",
    "उलूक:",
    "सिद्धिः",
    "उलूक"
  ]
},
{
  numb: 11,
  question: "केन बहुकालपर्यन्तं शासनं कृतम्?",
  answer: "सिहेन",
  options: [
    "नृपतिम्",
    "सिहेन",
    "अत्युग्रम्",
    "अत्यु"
  ]
},

{
  numb: 12,
  question: "अतिरौद्रः कस्य स्वभावः भवति?",
  answer: "उलूकस्य",
  options: [
    "वानरः",
    "उलूक",
    "उलूकस्",
    "उलूकस्य"
  ]
},

{
  numb: 13,
  question: "अतिक्रूरः कः अस्ति ?",
  answer: "उलूक:",
  options: [
    "उग्रम्",
    "उलूक",
    "उलूकस्य",
    "उलूक:"
  ]
},

{
  numb: 14,
  question: "सिद्धिः + भविष्यति",
  answer: "सिद्धिर्भविष्यति",
  options: [
    "सिद्धिर्भवष्यति",
    "सिद्धिर्भविष्यति",
    "सिद्धिर्भविष्यतिस्द्फ़्",
    "सिद्धिर्भविष्यति:"
  ]
},
{
  numb: 15,
  question: " 'प्रियवादिनम्' इति पदस्य विपर्ययपदं किम् ?",
  answer: "अप्रियवादिनम",
  options: [
    "अत्युग्रम्",
    "क्रूरम्",
    "अप्रियवादिनम",
    "रौद्रम्"
  ]
}


  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];